\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Перестановки (домашнее задание)}

\begin{enumerate}
\item Найдите четность перестановки
$$ \begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 & 5\\
4 & 5 & 2 & 3 & 1\\
\end{pmatrix}$$

\item Найдите произведение перестановок:
$$ \begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6\\
2 & 4 & 3 & 5 & 6 & 1\\
\end{pmatrix} * \begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6\\
2 & 6 & 5 & 1 & 4 & 3\\
\end{pmatrix}$$

\item Перестановка записана в виде произведения циклов: $\sigma = (1 3 6)(2 5 8 4)(7 9)$. Найдите $\sigma ^ {-1}$ и запишите ее в виде произведения циклов.

\item Разложите перестановку в произведение независимых циклов:
$$ \begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 & \ldots & 2n - 1 & 2n\\
2 & 1 & 4 & 3 & \ldots & 2n & 2n - 1\\
\end{pmatrix}$$

\item Найдите сопряженные перестановки:
$$ \begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 \\
2 & 3 & 4 & 1 \\
\end{pmatrix}, 
\begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 \\
2 & 1 & 4 & 3 \\
\end{pmatrix}, 
\begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 \\
3 & 1 & 4 & 2 \\
\end{pmatrix}, 
\begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 \\
3 & 4 & 1 & 2 \\
\end{pmatrix}
$$

\item Найдите произведение перестановок $(1 3 5) (2 4 6 7) * (1 4 7) (2 3 5 6)$.

\item Докажите, что любую перестановку из $S_n$ можно представить в виде произведения нескольких сомножителей, равных циклам $(1 2)$ и $(1 2 \ldots n)$.

\item \textbf{Определение.} Порядок элемента $g$ группы $G$ — минимальное натуральное число $m$ такое, что $g^m = e$. В случае, если такого $m$ не существует, считается, что $g$ имеет бесконечный порядок.

Найдите порядки всех элементов группы $S_3$.

\item Найдите порядок перестановок:
$$
\begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 \\
3 & 1 & 4 & 2 \\
\end{pmatrix} \text{в } S_4,
$$
$$
\begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 \\
2 & 3 & 4 & 1 \\
\end{pmatrix} \text{в } S_4,
$$
$$
(1 2 3 4 5 6 7) \text{ в } S_7,
$$
$$
(i_1 i_2 \ldots i_k)(j_1 j_2 \ldots j_m) \text{ в } S_n.
$$

\item Докажите, что умножение перестановки на транспозицию меняет ее четность.
\end{enumerate}

\end{document}
